---
aid: 9025
zid: 792563
title: "研究访谈，请大家帮忙~"
author: loncky
date: 2019-02-01 23:28:09+07:00
lastmod: 2019-02-21 15:35:00+07:00
---

loncky 于 2019-2-1 23:28:09 发表了：

大家好，我是北师大的博士生，由于导师的研究项目正在做网络文学的研究，以临高启明为例，所以特派我来做些实证调查~大家可以想到什么说什么，无需太费劲思考。还请大家多多关照！

论坛里有没有同人作者呢？有录用没录用都可以。可以来聊聊你们的同人创作动机和经验嘛？可以根据以下三个问题回答，也可以自由发挥。1，为什么你们会有写临高同人的冲动？2，创作同人的过程中获得的满足感是来源于哪儿，可否具体形容一下？3，你创作同人的灵感和情节一般取材于哪儿？这种创作对你的日常生活带来哪些影响？平常花多少时间创作？（可以留言也可以私信我呀，多谢多谢～）

---

繁华烬燃 于 2019-2-1 23:30:12 发表了：

妹子的问题真不错，mark

---

没事乱溜达 于 2019-2-1 23:39:29 发表了：

我替楼上回答，他的目的是黑我

---

wwz45 于 2019-2-1 23:44:04 发表了：

这是一个众筹的虚拟世界。想是一个寄托了很多人情怀的游戏。那写作同人就是给这个世界添砖加瓦。就是在玩这个游戏。想写同人跟想打 DOTA 帝国时代是一样的。为了放松满足和快感。而且万一哪天这书真的成人类文学史的里程碑了。咱也是为推动历史的车轮做了微小的贡献不是? 根本上我把他当成一个游戏。想玩他门槛也不低。看看这坛子里整天撕逼盖的楼的就知道了。看别人完了很久，虽然是个菜鸡也想试试不是。

---

Scat 于 2019-2-1 23:44:24 发表了：

重点是颜值如何呢，话说楼长既然是写论文干嘛不去踩放开这个女巫，好像已经是全球性的话题级的作品了

---

wwz45 于 2019-2-1 23:45:23 发表了：

这特娘的是真的要有临学了吗

---

wwz45 于 2019-2-1 23:50:00 发表了：

其实 吧 为了临高好还是放过吧。这本书估计能得罪主流左中右。火了怕是要被封杀

---

douglasleo 于 2019-2-1 23:57:33 发表了：

解迩仁在此

---

没事乱溜达 于 2019-2-1 23:57:52 发表了：

http://m.sohu.com/a/209422719_683950

楼主？

---

bingbing305 于 2019-2-2 00:10:42 发表了：

我的同人从来没被采用过，因为恶搞元素太多。一般就是半个小时的游戏之作。还有一篇黑尔用煤粉阵烧海兵的

魔幻现实主义的女仆谋杀案结局

吹牛者有能力驾驶悲剧吗

---

哈罗哈 于 2019-2-2 07:20:39 发表了：

这么高端的游戏。楼主是不会懂的，入门门槛比较高

---

bbbullet 于 2019-2-2 08:36:17 发表了：

LZ 是妹子?你要找同人作者，本版面搜一下就行了啊，然后挨个你看着像是同人作者的发私信，不就行了？

---

欢乐原始人 于 2019-2-2 08:41:38 发表了：

妹纸？能盘吗？

---

3jsos 于 2019-2-2 09:32:51 发表了：

要不要召唤一下牛大

---

左小乙 于 2019-2-2 09:48:12 发表了：

作为《梧州大战》和《粤北平瑶记》的作者，第一个问题，写同人的冲动首先是觉得好玩，但更重要的是为了给牛大赶进度的素材，毕竟临高更新太慢，完结之日是家祭无忘，然后核心因素是想表达自己的一些设想；第二个问题，满足感来源自然是被转正的欣喜，再者有人看，有人赞，这一定程度上满足了小小的虚荣心；第三个问题，对生活影响不大，或者说是生活的一部分，毕竟太忙或者没灵感的时候是不会动笔的，更像是一种生活中的调味品吧

---

欢乐原始人 于 2019-2-2 10:38:39 发表了：

先说我是谁。我是临高启明中熊卜佑的报名扮演者。同人没写，但是动画同人

https://v.youku.com/v_show/id_XNDM2MDQzNDQw.html?spm=a2hzp.8244740.0.0

是我弄得。楼主可以看看我的播单

http://i.youku.com/i/UNDIyMzQ4OA==?spm=a2ha1.12325017.uerCenter.5!6~5!2~A

1，为什么会有写临高同人的冲动？

原本就是跑团讨论的参与者之一。

2，创作同人的过程中获得的满足感是来源于哪儿，可否具体形容一下？

制作时我正处于刚刚从杭州夏天岛漫画公司辞职回家的失业状态。姚非拉和猪乐桃闹翻之前我离开了。离开的时候整个公司气氛都很紧张，辞职失业后个人非常苦闷、孤独，所以非常需要“集体感”。由于是各种外力，是很不情愿的辞职的，所以当时挫败感很浓，这就特别需要“成就感”。做这个动画，我就希望同时获得这两者。

3，你创作同人的灵感和情节一般取材于哪儿？这种创作对你的日常生活带来哪些影响？平常花多少时间创作？

动画的取材来自另一个同人作者“引弓”。情节和画面素材补完来自杭州做动画时的素材积累。

影响就是做完之后，孤独感和挫折感比以前更强了。于是后续内容就没有完成。

动画花了近一个月

---

左小乙 于 2019-2-2 10:47:19 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2019-2-2 10:38
>
> 先说我是谁。我是临高启明中熊卜佑的报名扮演者。同人没写，但是动画同人
>
> https://v.youku.com/v_show/id_X ...

那么熊承佑也是你的分身啦，壮烈啊

---

人畜无害小白免 于 2019-2-2 11:18:15 发表了：

《邪术同人急就章》的前世今生（一） 我为什么喜欢新道教？

我是一个喜欢看穿越文的快乐的文科生，因为自己生活的卑微所以每天看着网上各种穿越文傻乐，把自己代入到各位猪脚的世界中去，觉得原来穿越如此容易，不断的幻想自己也可以去穿越，直到我看到了《临高启明》。

初看临高没有太多的想法，他只是一个新的故事而已，然而看的时间一长我就发现：这本小说不一样，无他，对社会，对技术的描写太细致了，对明代的考据太讲究了。渐渐地我迷上了这本书，然而作者更新的太慢了，所以我只好再看一遍，然而很快又看完了，我觉得书的细节很精彩，然而故事有点不连贯，并不是非常精彩，非常爽的书，我还是去看别的书吧！

然后我发现完蛋了，因为不知不觉已经中了《临高启明》得毒，看到别的小说中主人公问别人：“你的令堂身体可好？”忍不住一口茶喷出；看到猪脚几句话策反了历史著名的天才，忍不住一口茶喷出；看到猪脚围着几个月不洗澡的外国公主各种舔，忍不住..........，这次忍住吧，不然太浪费茶了。

其他书看不下去了只好再看临高，然而渐渐地我发现了不爽的地方：“这是一本工业党人的狂欢啊！这是一本理科生可以随便鄙视文科生的书啊！这是一本宣扬西方工业化贬低东方传统文化的书啊！”身为一个文科生，一个黄汉，看到这种情况不能忍！然而我在书中也找到了几位引起自己共鸣的人物：倍受排挤的中医刘三，在夹缝中发展壮大道教的妖异的道士-张应宸。（PS:是张教主的人格魅力感召了我。贫道可是直男，对这老家伙的肉身毫无兴趣！）

张应宸教主在书中发下了宏愿：在临高位面广大新道教抗衡耶稣会，抵抗外来文化入侵！这简直是偶像啊！于是我就期待着张教主在书中大发神威，可是这时我发现张教主退出了《临高》创作组！戴副教主也不再出现！这怎么行？临高的新道教怎么能够消失呢？这可是临高传统文化最后的阵地啊！！

于是于是我就萌生了写点什么的想法。我决定了，就写道教同人！！

经过半年的努力我写了《道长飞天记》，然后我发现了：自己的文笔与临高的老作者差距太大，根本不可能转正！这可如何是好？我的文不转正事小，新道教的延续事大！想到以后的临高变成耶稣会的天下我就兽血沸腾，然而我无能为力！

那么话说回来了，我为什么对反中医的和耶稣会反应这么大呢？这要从我身边的环境说起：

我小时候身体不好，胳膊习惯性脱臼，每次都是村里的老中医啪的一声给按上，老人说：“一下子的事，不收钱。”长大后老中医去世了，手腕又一次受伤，西医给拍个片子，然后说：“骨头没事，回家静养吧。”吃了消炎药养了半年，手腕仍然不敢动，最后找了很久才找到个懂正骨的给拧了两下，手腕立刻能动了！而且人家说：“举手之劳，不用付钱！”

还有一次我爷爷住院排尿困难，西医给插管子，插得老爷子疼痛难忍，然而后来里面肿了插了管子还是无法排尿，我急得用嘴往外吸，这时医生叫来了个懂针灸的中医，年轻人，很不受医院待见的那种，一针下去老爷子自己就排尿了！

当时我就想：“中医是祖先传下来的瑰宝，绝对不能让它失传！”所以看到书评区有些人黑中医我不能忍！

那么，我为什么又喜欢道士呢？那还是因为我小时候身体不好。膝盖疼，疼到满地打滚，西医说：“拍个片子吧。”拍完一看：“骨头没事，你很健康！”\*\*，健康怎么这么疼？医生摇头表示不懂............

然后有一天我去看望我的外曾祖父（我奶奶的父亲），他是个民间的“居士”擅长“六爻金钱卦”、“风水”、据说十分灵验，当时在整个县都有知名度。不过我不懂，我只记得他身材高大，胖乎乎的，喜欢敞着衣服不系扣子，大冬天的露着大肚子，像个弥勒佛。那天我的膝盖又疼了，外曾祖父问了一下，然后拿出毛笔、黄纸，画了一张符，并且把它烧了化在茶水里让我喝了，然后用红布又画了一张符让我带了，从此后膝盖不疼了！！！（真人真事，不解释，不争辩，不要问我原理，因为我也不懂。）

我为什么又不喜欢耶稣会呢？首先还是因为外曾祖父，他本来家庭和睦，夫唱妇随生活非常惬意，直到外曾祖母信了教，对就是基督教，然后由于教义之争整天和外曾祖父吵架，说他是“魔鬼”，要“下地狱”！

外曾祖父一气之下，卒了！外曾祖母继续信她的主，80 高龄跑十几里路去教堂做礼拜，然后摔了，腿骨折，好了之后拄着拐杖继续去。理由是：“主保佑我，腿断了都能好！”，（你要不去看主都不会被摔好吧！）

然后，毫无意外的，又摔了，骨折，好了之后拄不了拐，用手撑着凳子还要去。（我勒个去！这是怎么洗的脑啊？）

我同学的妈，也是皈依了天主，每天神神道道的，拉住人就劝入教，串门只去教友家，不给亲人上坟，还不让我同学去，总之，作为正常人我觉得她不正常.........（诽谤长辈，夭寿啦，福生无上天尊）

那么我为什么又喜欢道士呢？

废话！道士治好我的腿疼嘛！

道士不废话，你不信他他也不来烦你，这点最关键。

道士不求人，自种自吃，不讨饭！（自从讨饭的和尚把我家给他的饭倒掉我就觉得他们像骗子，也许真是骗子假装的和尚吧？）

道士不信命，他们说：“我命由我不由天！”（这点很关键，天行健，君子以自强不息，地势坤，君子以厚德载物）

道士有文化。李白、黄庭坚、黄道婆、葛洪、诸葛亮、张仲景、炼药、火药、指南针........

最重要的是道士是俺祖宗：“俺姓崔，祖上是姜子牙！”怎能不粉他？

---

墨者无畏 于 2019-2-2 11:24:21 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2019-2-2 11:18
>
> 《邪术同人急就章》的前世今生（一） 我为什么喜欢新道教？
>
> 我是一个喜欢看穿越文的快乐的文科生，因为自己 ...

复制黏贴爽不爽？前半截我在好几个地方看到了！﹋o﹋

---

默问苍天 于 2019-2-2 11:43:26 发表了：

_本帖最后由 默问苍天 于 2019-2-2 19:57 编辑_

自报家门：林默天系列同人作者，共四篇，分别有关医疗教育、突发公共卫生事件、农村医疗保障系统、前线野战医疗。

我在知乎经常说，《临高启明》对我来说是一件玩具，像《欧陆风云》《轴心与同盟》《冷战热斗》一样，是一场历史推演游戏。区别在于，《临高启明》不是单纯的军事推演，而是涵盖了军政文体卫各个方面，是对资产阶级如何起家的一场全面推演。

所以前两个问题自然就得到解答了：动机何在？满足感从何而来？——就和玩那些历史推演游戏一样，有胜有负：推演失败的，默默删草稿；推演成功的，把战报整理一下发出来，就是这四篇同人了。

所以我对论坛、知乎的争吵和恩怨兴趣也不大，玩个游戏而已，打扑克还有动手的呢，谁玩游戏还遇不上几次冲突了？

至于灵感和情节，我最常查阅和引用的文献，讨论的历史大致上是从清末现代医学初入中国、到 50 年代开始的爱国卫生运动这个时间段内，《瘟疫战争》更是直接套用了伍连德先生在东北抗击鼠疫的先例。

花时间倒不多……我稳定更新的时候也不过 3 天一更、每次千字，赶上比较忙（比如最近）就断更。其实码字倒在其次，查文献花的时间可能更多，但那也是看“正事”文献的空当摸鱼扫两眼，具体用时没法统计了。

个人对此书的价值观评价在此：

https://zhuanlan.zhihu.com/p/43551702

---

adol 于 2019-2-2 11:52:57 发表了：

_本帖最后由 adol 于 2019-2-2 11:57 编辑_

**首先，为什么有创作同人的冲动？满足感源于何处。这两个问题其实是一个问题，就一起回答了。**

因为临高启明最初起源于跑团，是许多人共同参与的一场“模拟游戏”，最早参加跑团的这一代人是受了战略模拟和经营模拟类桌游、电子游戏的熏陶长大的，在学校期间受到了较为完整的马克思主义世界观和方法论的教育，对于一个“虚拟的世界”，有着浓厚的“经营”兴趣。

那么当参与的人很多，并且许多人都试图以更为“真实”的方式参与“虚拟世界”的经营的时候，这个“世界观”的逻辑就变得比其它一切文学作品都更加可信、更加深入、更加细致、更加广博。这个世界观就具有了独特的魅力。

作为同人作者，我最初的想法是，希望加入这场游戏，设想以我的专业和能力，在这样的一个世界观下，能演绎出什么样的故事。这是
第一个阶段
。

我想，有不少的跑团参与者和同人作者都会有类似的感受。比如，临高跑团早期的许多参与者是体制内外（以内为主）职场底层不得意或者暂时不得志的年轻人。这批人不甘于在社会中以按部就班论资排辈的方式逐渐获取社会的主导权，因而愿意去想像在一个新世界里作为直接的当权派应该是怎样的情况。

不过，每个人的专业领域是有限的，能写得东西往往只有一小块，很快就没得可写了，或者说，在这个世界观下，暂时没得可写了。

这个时候，我就开始感兴趣，这个世界观的细节是什么样的。因为小说的世界观，即使大家都试图让它“真实”，说到底还是虚构的，并不是真实世界，不能够天然地“自洽”。所以，没有写到的部分，细节是不清楚的，已经写到的部分，是存在自相矛盾的。所以，我会希望考证这个世界的细节，比如地图，比如人口的增长，粮食的充足，工业生产的发展，等等。这些细节当然有许多缺失，填满这样的缺失，又不与已有的文字矛盾，是我的兴趣之一。
这是第二个阶段
。

第三个阶段
，我不再热衷于扮演其中的某一个人物。而是设想世界观下的某一个小人物，给定他/她的基本信息，他/她能在这个世界中演绎出什么样的故事和人生。这样的故事，又体现了这个世界观中什么样的特点。从而探讨，这些穿越者们，怎样地改变了世界，为什么要这样改变，这样改变到底对还是不对。等等。

---

**灵感和情节源于何处。  
**

专业类的情节，自然是源于专业史（因为本书是一个落后的时代）和专业的基本理论与知识。

人物的塑造和剧情类的情节，源于经典的文学作品、论坛上网友展现的人物个性和讨论话题、生活中见到的人和事，等等。更多是这些东西的混合吧。

也有少数，是源于自己想要塑造的人物形象或者故事情节，只有抽象的概念，而没有具体的原型。这个就比较难了，我们不是专业的写作者，不容易写好。

---

**花多少时间**

看忙不忙吧，不忙的时候，我可以 1 个月写一个中篇，15 万字左右。没什么空的时候，一个月可以写一篇 3-5 千字的短篇。没灵感的时候，就一年不写。沉迷游戏的时候，说不定可以用游戏做个临高主题的多媒体同人。

---

duyiqun0203 于 2019-2-2 14:37:19 发表了：

保护珍稀和已经灭绝的动物，给自己人多照顾

---

xuelindiao 于 2019-2-2 15:35:11 发表了：

> Scat 发表于 2019-2-1 23:44
>
> 重点是颜值如何呢，话说楼长既然是写论文干嘛不去踩放开这个女巫，好像已经是全球性的话题级的作品了 ...

恭喜 ，终于放出小黑屋。求更同人

---

项天鹰 于 2019-2-2 16:48:13 发表了：

1.为什么你们会有写临高同人的冲动？

最大的原因可能就是遗憾吧。其实《临高启明》这本书选择在 1628 年这个时间点穿越，也未始没有这方面的因素。

翻开明末的历史，给人最深的感受就是遗憾。在这个新世界里，我希望多少弥补一些遗憾。

至少这一次，英雄们的是非功过不必再交给敌人评价。

2.创作同人的过程中获得的满足感是来源于哪儿，可否具体形容一下？

这个问题的答案嘛，其实已经在第一个问题的答案里了。另一方面，写东西本身就已经足够给我快乐了。把自己头脑中的东西变成文字本身就是极大的愉快。

3.你创作同人的灵感和情节一般取材于哪儿？这种创作对你的日常生活带来哪些影响？平常花多少时间创作？

灵感一般有两个来源：讨论和撕逼，情节就想到什么随手就用了。

对日常生活的最大影响就是室友成天催更，别的倒没有，反正不写临高同人的时候也是一直在写东西。

时间嘛，没准。基本上主要是上下班时间在地铁上写，还有厕所蹲坑的时候，饭店等菜的时候之类的。更新的数量和频率全看心情。

---

欢乐原始人 于 2019-2-2 17:56:23 发表了：

> Scat 发表于 2019-2-1 23:44
>
> 重点是颜值如何呢，话说楼长既然是写论文干嘛不去踩放开这个女巫，好像已经是全球性的话题级的作品了 ...

对呀，至少选一个老外能看到的有翻译版的更有说服力呀

---

aiucangjingkong 于 2019-2-2 18:06:37 发表了：

1.看到大家在写《临高》同人，所以跟着写，没有特别的原因，就是觉得好玩。2.满足感来源于评论和关注。3.情节大多来源于生活的体会，日常生活的影响就是认识了一群一样写同人的粗胚。时间是有时间写，没时间太监，没有固定

---

黄汉民 于 2019-2-2 18:13:10 发表了：

这种调查一般是收费的

---

黄汉民 于 2019-2-2 18:13:57 发表了：

> 项天鹰 发表于 2019-2-2 16:48
>
> 1.为什么你们会有写临高同人的冲动？
>
> 最大的原因可能就是遗憾吧。其实《临高启明》这本书选择在 1628 年这个 ...

一开始是遗憾，现在变成了抨击

---

黄汉民 于 2019-2-2 18:16:06 发表了：

像我这种高产似母猪的人，
不写则已，一写一般一小时 3000 字，刷刷刷几万字也用不了多久

---

wangyongsk 于 2019-2-2 19:24:34 发表了：

1.因为临高这么多年还没弄无烟火药，硝化棉又没人写，为了愉快的泼洒弹雨，正好我也在干硝化棉这行业就写了。

2.满足感来源于大家的讨论，有对情节的赞同，也有对情节的质疑，这个过程中反而促进自己去深入学习自己写的东西，拓展了知识面。

3.一部分来源于现实生活一部分是自己读过的其他文学作品。倒是没啥影响，上班摸鱼写的。一般更一次的话差不多 4 个小时吧，主要是翻资料占时间。

---

Scat 于 2019-2-2 21:13:11 发表了：

> xuelindiao 发表于 2019-2-2 15:35
>
> 恭喜 ，终于放出小黑屋。求更同人

正在写离更还差 100 字

---

loncky 于 2019-2-2 21:59:03 发表了：

> wwz45 发表于 2019-2-1 23:50
>
> 其实 吧 为了临高好还是放过吧。这本书估计能得罪主流左中右。火了怕是要被封杀
>
> ...

这个不用担心，其实学术界也不可能能发直白的禁忌的东西。写了也发不出去。我们会用学术的用词来概括。不过你们可以肆无忌惮地表达，因为我导师还要写英文的，有价值的发现我会告诉他，可以发在外国期刊。

---

loncky 于 2019-2-2 22:07:29 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2019-2-2 10:38
>
> 先说我是谁。我是临高启明中熊卜佑的报名扮演者。同人没写，但是动画同人
>
> https://v.youku.com/v_show/id_X ...

请问您有 QQ 吗?可否就您的几个回答进一步问几个问题？

---

墨者无畏 于 2019-2-2 22:08:17 发表了：

> loncky 发表于 2019-2-2 22:07
>
> 请问您有 QQ 吗?可否就您的几个回答进一步问几个问题？

论坛私信不就行了？

---

loncky 于 2019-2-2 22:18:55 发表了：

> 黄汉民 发表于 2019-2-2 18:13
>
> 一开始是遗憾，现在变成了抨击

能不能具体说说？一开始遗憾什么？现在抨击什么？

---

wwz45 于 2019-2-2 22:52:02 发表了：

> loncky 发表于 2019-2-2 21:59
>
> 这个不用担心，其实学术界也不可能能发直白的禁忌的东西。写了也发不出去。我们会用学术的用词来概括。不 ...

临高被过渡关注就会存在风险。

---

xuelindiao 于 2019-2-2 22:56:57 发表了：

> loncky 发表于 2019-2-2 21:59
>
> 这个不用担心，其实学术界也不可能能发直白的禁忌的东西。写了也发不出去。我们会用学术的用词来概括。不 ...

这类东西 最好还是处理掉，在哪儿也别发——否则那就真正太监了

---

念力 于 2019-2-2 22:58:34 发表了：

LZ 是那个系的？是要做案例分析还是什么？对数据有什么要求？

---

念力 于 2019-2-2 22:59:25 发表了：

研究方向是什么？

---

欢乐原始人 于 2019-2-3 08:53:21 发表了：

> loncky 发表于 2019-2-2 22:07
>
> 请问您有 QQ 吗?可否就您的几个回答进一步问几个问题？

可以，站内私信

---

人畜无害小白免 于 2019-2-6 20:45:38 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-2 11:24
>
> 复制黏贴爽不爽？前半截我在好几个地方看到了！﹋o﹋

很早就写好了，贫道这么懒，就指望复制粘贴过日子了，反正是俺自己写的，你管俺往哪转呢

---

人畜无害小白免 于 2019-2-6 20:47:23 发表了：

> 念力 发表于 2019-2-2 22:59
>
> 研究方向是什么？

念力大神快跑，据说他要把临高同人作者切片研究，你这同人漫画作者可是最稀有的那种

---

巴拉莱卡大尉 于 2019-2-9 00:43:20 发表了：

1，为什么你们会有写临高同人的冲动？2，创作同人的过程中获得的满足感是来源于哪儿，可否具体形容一下？3，你创作同人的灵感和情节一般取材于哪儿？这种创作对你的日常生活带来哪些影响？平常花多少时间创作？

1 同人是临高的特色，不能不品尝。

2 查资料可以获得知识，很多好玩的冷门知识；把同人当成跑团，自然有游戏的乐趣；满足大航海梦想。

3 取材与历史事件，历史人物的性格延续，再加上自己编的髡贼情节。影响我的游戏时间。每个月有两三个晚上的时间。

---

loncky 于 2019-2-12 22:16:25 发表了：

谢谢各位的回答~~~非常感谢~~~

---

loncky 于 2019-2-15 00:10:53 发表了：

_本帖最后由 loncky 于 2019-2-15 00:18 编辑_

> adol 发表于 2019-2-2 11:52
>
> 首先，为什么有创作同人的冲动？满足感源于何处。这两个问题其实是一个问题，就一起回答了。
>
> 因为临高启明 ...
> 谢谢~~

---

loncky 于 2019-2-15 00:13:24 发表了：

> 左小乙 发表于 2019-2-2 09:48
>
> 作为《梧州大战》和《粤北平瑶记》的作者，第一个问题，写同人的冲动首先是觉得好玩，但更重要的是为了给牛 ...

你这里所谓的灵感一般来源于哪里？什么情况下比较有灵感？有没有具体的例子说说？

---

loncky 于 2019-2-15 00:21:34 发表了：

> wangyongsk 发表于 2019-2-2 19:24
>
> 1.因为临高这么多年还没弄无烟火药，硝化棉又没人写，为了愉快的泼洒弹雨，正好我也在干硝化棉这行业就写了 ...

想请教一下，您的工作性质，是很无聊的工作吗？为什么要在上班的时候写呢? 也可以私信我，因为我还没有权限私信。

---

黄汉民 于 2019-2-15 00:44:43 发表了：

吾文如万斛泉源，不择地皆可出。在平地，滔滔汩汩，虽一日千里无难

---

wangyongsk 于 2019-2-15 08:52:50 发表了：

> loncky 发表于 2019-2-15 00:21
>
> 想请教一下，您的工作性质，是很无聊的工作吗？为什么要在上班的时候写呢? 也可以私信我，因为我还没有权 ...

也不是很无聊，属于处理单据类的工作，根据订单量来有相应的单据处理，活儿多的时候就忙的不行，没订单的时候就闲下来摸鱼了。

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 10:56:20 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-1 23:57
>
> http://m.sohu.com/a/209422719_683950
>
> 楼主？

你们真是的 ，好好的 问题不回答， 偏要去找楼主的底细

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 11:16:20 发表了：

1，为什么你们会有写临高同人的冲动？

发现书中有很多 bug，而且是自己专业相关的，强迫症表示必须把 bug 消灭。同人【看不见的敌人】

2，创作同人的过程中获得的满足感是来源于哪儿，可否具体形容一下？

现代社会是一个高度分工的社会，即便是专业领域的知识，某一个人也只了解熟悉少数的方面。技术类同人要写得真实，需要查阅大量的专业文献，这个过程本身也是一个学习提高的过程，理工男的爽点不就在这里吗？你知道了很多别人一辈子都可能不会知道的知识，还能一本正经地编成小说。在这个过程中，你发现了一个工业社会建立的艰难、要啥没啥的窘迫，这时候你才会明白民主强国都是扯淡的，才会明白中华民族一百多年来落后的根源，才能理解建国后各种奇怪制度、社会现实出现的基础。一位老人说得真好：“科技是第一生产力。”

这种体验不是读几篇文艺青年矫揉造作的文章的感觉，而是一种实实在在的经历感。获得知识要靠真的去理解、去懂得，而不是拍脑袋去悟。

3，你创作同人的灵感和情节一般取材于哪儿？这种创作对你的日常生活带来哪些影响？平常花多少时间创作？

艺术源于生活而高于生活。春节前有一次我乘地铁，旁边一位小姐姐突然哭得撕心裂肺，还一边打着电话，听了好久才知道原来是她的妹妹乳腺癌晚期，小孩才一岁。因为我写的是医药方面的同人，这样的生活经历自然就会成为创作的灵感来源。

写同人对日常生活没多大影响，一般抽空写，主要时间花在看文献上了。我写得比较慢，一篇一般 2.5 千字左右，一天时间。

---

魏仁理 于 2019-2-15 21:13:09 发表了：

你去找无法不甜，找他拉你进同人作者群，那里密度更大

---

心慈手软谢列平 于 2019-2-21 15:35:00 发表了：

因为现在能看下去的小说太少了，临高是属于极少数能看的

因为文笔不好写不了同人，就给临高做城市规划方面的工作，

---
